<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://piotrkmita.cloud/blog</id>
    <title>Piotr Kmita Blog</title>
    <updated>2024-10-13T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://piotrkmita.cloud/blog"/>
    <subtitle>Piotr Kmita Blog</subtitle>
    <icon>https://piotrkmita.cloud/img/pk.svg</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nowa usługa Console-to-Code do Amazon AWS]]></title>
        <id>https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code</id>
        <link href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code"/>
        <updated>2024-10-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AWS wprowadził usługę Console-to-Code, która umożliwia użytkownikom łatwe przekształcanie działań wykonywanych w konsoli AWS w kod, co znacznie ułatwia proces automatyzacji i wdrażania aplikacji. Oto jak działa ta usługa i jak można z niej korzystać.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>AWS wprowadził usługę <strong>Console-to-Code</strong>, która umożliwia użytkownikom łatwe przekształcanie działań wykonywanych w konsoli AWS w kod, co znacznie ułatwia proces automatyzacji i wdrażania aplikacji. Oto jak działa ta usługa i jak można z niej korzystać.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="jak-działa-console-to-code">Jak działa Console-to-Code?<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code#jak-dzia%C5%82a-console-to-code" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Jak działa Console-to-Code?" title="Bezpośredni link do Jak działa Console-to-Code?">​</a></h2>
<div style="background-size:cover;background-repeat:no-repeat;position:relative;background-image:url(&quot;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAoAAAADCAYAAACqPZ51AAAACXBIWXMAAA7CAAAOwgEVKEqAAAAAW0lEQVR4nB3GQQ7CMAxFwdz/muyoIHFt/7gJ1UOwGGlaROJZ1NrMuv48J5/75gxhIbo5TZqM5wOFESnWWgxzUsJOx9yZtWiZYvQD95Pf9970Pni9O5pFZSA7+ALgiXPSKOJzYwAAAABJRU5ErkJggg==&quot;)"><svg style="width:100%;height:auto;max-width:100%;margin-bottom:-4px" width="3795" height="1325"></svg><noscript><img style="width:100%;height:auto;max-width:100%;margin-bottom:-4px;position:absolute;top:0;left:0" src="/assets/ideal-img/ConsoleToCode.f4f90f2.3795.png" srcset="/assets/ideal-img/ConsoleToCode.f4f90f2.3795.png 3795w" width="3795" height="1325"></noscript></div>
<ol>
<li>
<p><strong>Rejestracja działań</strong>: Console-to-Code automatycznie rejestruje wszystkie działania użytkownika w konsoli AWS, takie jak tworzenie instancji EC2 czy konfiguracja VPC. Użytkownik wykonuje standardowe operacje w konsoli, a system rejestruje te akcje.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Generowanie kodu</strong>: Po zakończeniu działań użytkownik może przejść do panelu Console-to-Code, gdzie może wybrać konkretne akcje do przekształcenia w kod. Usługa generuje kod w preferowanym formacie, takim jak:</p>
<ul>
<li><strong>AWS CloudFormation</strong> (JSON lub YAML)</li>
<li><strong>AWS CDK</strong> (Java, Python, TypeScript)</li>
</ul>
<p><strong>Natomiast wcześniej trzeba włączyć nagrywanie "Start recording".</strong>
Poniżej zobaczycie jak to wygląda, będąc w usłudze EC2:</p>
</li>
</ol>
<p><a href="https://piotrkmita.cloud/assets/files/ConsoleToCode-63aa130b3160cd5a3e9da38d770364c8.png" target="_blank"> <img decoding="async" loading="lazy" alt="alt text" src="https://piotrkmita.cloud/assets/images/ConsoleToCode-63aa130b3160cd5a3e9da38d770364c8.png" width="3795" height="1325" class="img_ev3q"> </a></p>
<ol start="3">
<li><strong>Personalizacja kodu</strong>: Wygenerowany kod może być użyty jako punkt wyjścia do dalszej personalizacji i dostosowania do specyficznych potrzeb produkcyjnych. Użytkownicy są zachęcani do przetestowania i weryfikacji wygenerowanego kodu przed jego wdrożeniem.</li>
</ol>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="jak-korzystać-z-console-to-code">Jak korzystać z Console-to-Code?<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code#jak-korzysta%C4%87-z-console-to-code" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Jak korzystać z Console-to-Code?" title="Bezpośredni link do Jak korzystać z Console-to-Code?">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="krok-po-kroku">Krok po kroku:<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code#krok-po-kroku" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Krok po kroku:" title="Bezpośredni link do Krok po kroku:">​</a></h3>
<ol>
<li>
<p><strong>Zaloguj się do konsoli AWS</strong>: Upewnij się, że jesteś w regionie <strong>US East (N. Virginia)</strong>, jest to dość nowa usługa i może nie być dostępna we wszystkich regionach.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Otwórz panel Console-to-Code</strong>: Rozpocznij proces nagrywania "Start recodrding". Console to code znajdziesz w prawym górnym rogu.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Wybierz usługę EC2</strong>: Rozpocznij proces, na przykład przez uruchomienie instancji EC2.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Wybierz akcje do przekształcenia</strong>: Zaznacz działania, które chcesz uwzględnić w wygenerowanym kodzie (maksymalnie 5 akcji na raz).</p>
</li>
<li>
<p><strong>Generuj kod</strong>: Kliknij przycisk generowania kodu i wybierz preferowany format.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Pobierz lub skopiuj kod</strong>: Po wygenerowaniu możesz skopiować lub pobrać kod do dalszej edycji.</p>
</li>
</ol>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ograniczenia">Ograniczenia<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code#ograniczenia" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Ograniczenia" title="Bezpośredni link do Ograniczenia">​</a></h3>
<ul>
<li>Usługa jest obecnie dostępna tylko dla akcji związanych z Amazon EC2, Amazon VPC i Amazon RDS.</li>
<li>Możliwość rejestracji działań jest ograniczona do pięciu akcji na sesję.</li>
<li>Wygenerowany kod wymaga dalszej personalizacji przed użyciem w produkcji.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="podsumowanie">Podsumowanie<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-console-to-code#podsumowanie" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Podsumowanie" title="Bezpośredni link do Podsumowanie">​</a></h2>
<p>AWS Console-to-Code to innowacyjne narzędzie, które łączy prostotę korzystania z konsoli z mocą Infrastructure-as-Code (IaC). Umożliwia użytkownikom łatwe przejście od prototypowania do produkcji, co czyni go cennym dodatkiem dla deweloperów i inżynierów DevOps.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Piotr Kmita</name>
            <uri>https://github.com/timon2013/</uri>
        </author>
        <category label="amazon aws" term="amazon aws"/>
        <category label="amazon" term="amazon"/>
        <category label="ai" term="ai"/>
        <category label="aws" term="aws"/>
        <category label="cli" term="cli"/>
        <category label="code" term="code"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wyzwanie Amazon Q dla programistów]]></title>
        <id>https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-q-developer-code-challenge</id>
        <link href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-q-developer-code-challenge"/>
        <updated>2024-09-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amazon Q Developer Code Challenge]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="amazon-q-developer-code-challenge">Amazon Q Developer Code Challenge<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/amazon-q-developer-code-challenge#amazon-q-developer-code-challenge" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Amazon Q Developer Code Challenge" title="Bezpośredni link do Amazon Q Developer Code Challenge">​</a></h3>
<p>Amazon Q Developer Code Challenge, zorganizowany podczas AWS Summit 2024, to rywalizacja między zespołem korzystającym z asystenta AI, Amazon Q Developer, a zespołem kodującym ręcznie.</p>
<p>Zespół wspomagany AI wykazał się większą wydajnością, szybciej realizując złożone zadania dzięki podpowiedziom generowanym przez narzędzie. Wydarzenie pokazało, jak AI może znacząco zwiększyć produktywność w programowaniu, wspierając kodowanie i rozwiązywanie problemów.</p>
<p>Więcej informacji znajdziesz <a href="https://aws.amazon.com/blogs/devops/amazon-q-developer-code-challenge/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tutaj</a>.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Piotr Kmita</name>
            <uri>https://github.com/timon2013/</uri>
        </author>
        <category label="amazon q" term="amazon q"/>
        <category label="amazon" term="amazon"/>
        <category label="ai" term="ai"/>
        <category label="gen ai" term="gen ai"/>
        <category label="challenge" term="challenge"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Odkryj moc Amazon Q]]></title>
        <id>https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q</id>
        <link href="https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q"/>
        <updated>2024-07-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Odkryj moc Amazon Q]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="odkryj-moc-amazon-q">Odkryj moc Amazon Q<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q#odkryj-moc-amazon-q" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Odkryj moc Amazon Q" title="Bezpośredni link do Odkryj moc Amazon Q">​</a></h3>
<p>Amazon niedawno zaprezentował Amazon Q, potężnego asystenta opartego na generatywnej AI, który ma na celu zrewolucjonizowanie sposobu, w jaki funkcjonują przedsiębiorstwa. To innowacyjne narzędzie, które jest już dostępne, ma usprawnić procesy i zwiększyć produktywność w różnych branżach.</p>
<h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="czym-jest-amazon-q">Czym jest Amazon Q?<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q#czym-jest-amazon-q" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Czym jest Amazon Q?" title="Bezpośredni link do Czym jest Amazon Q?">​</a></h4>
<p>Amazon Q to asystent wykorzystujący generatywną AI, który korzysta z zaawansowanych modeli uczenia maszynowego, aby wspierać szeroki zakres aplikacji biznesowych. Oferuje on zaawansowane możliwości automatyzacji zadań, dostarczania informacji i usprawniania procesów decyzyjnych. Niezależnie od tego, czy potrzebujesz zbudować własne aplikacje AI, czy zintegrować AI z istniejącymi procesami, Amazon Q dostarcza kompleksowe rozwiązanie.</p>
<h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kluczowe-funkcje">Kluczowe Funkcje<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q#kluczowe-funkcje" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Kluczowe Funkcje" title="Bezpośredni link do Kluczowe Funkcje">​</a></h4>
<ol>
<li>
<p><strong>Amazon Q Apps</strong>: Ta funkcja pozwala firmom tworzyć aplikacje zasilane przez AI, dostosowane do ich specyficznych potrzeb. Użytkownicy mogą tworzyć aplikacje używając naturalnego języka i zatwierdzonych źródeł danych, co ułatwia wdrażanie rozwiązań generatywnej AI bez głębokiej wiedzy technicznej.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Integracja z SageMaker Studio</strong>: Programiści mogą teraz korzystać z Amazon Q w ramach SageMaker Studio, czerpiąc korzyści z dostosowanych sugestii kodu i zaawansowanych narzędzi zwiększających produktywność. Ta integracja upraszcza rozwijanie i wdrażanie modeli AI.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Zaawansowane Możliwości AI</strong>: Amazon Q oferuje takie funkcje jak spersonalizowane odpowiedzi na podstawie profili pracowników, możliwość ekstrakcji informacji ze skanowanych PDF-ów i obrazów oraz nowe API do programowego zarządzania aplikacjami.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Bezpieczeństwo i Zgodność</strong>: Dzięki podejściu skoncentrowanemu na bezpieczeństwie, Amazon Q zapewnia, że wszystkie interakcje AI i dane są przetwarzane zgodnie z najwyższymi standardami prywatności i zgodności, co czyni go odpowiednim do użycia w branżach regulowanych.</p>
</li>
</ol>
<h4 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="dlaczego-wybrać-amazon-q">Dlaczego Wybrać Amazon Q?<a href="https://piotrkmita.cloud/blog/discover-power-amazon-q#dlaczego-wybra%C4%87-amazon-q" class="hash-link" aria-label="Bezpośredni link do Dlaczego Wybrać Amazon Q?" title="Bezpośredni link do Dlaczego Wybrać Amazon Q?">​</a></h4>
<p>Amazon Q wyróżnia się jako wszechstronny i solidny asystent AI, który można łatwo zintegrować z różnymi procesami biznesowymi. Jego zdolność do automatyzacji i usprawniania zadań oszczędza czas i zasoby, pozwalając pracownikom skupić się na bardziej strategicznych działaniach. Ponadto, jego bezproblemowa integracja z istniejącymi narzędziami i usługami AWS zapewnia, że firmy mogą wykorzystać swoją obecną infrastrukturę, aby w pełni korzystać z technologii generatywnej AI.</p>
<p>Podsumowując, Amazon Q to nie tylko asystent AI; to kompleksowe narzędzie zaprojektowane, aby napędzać innowacje i efektywność w nowoczesnych środowiskach biznesowych. Dzięki zaawansowanym funkcjom i przyjaznym dla użytkownika możliwościom, Amazon Q ma szansę stać się nieocenionym zasobem dla firm pragnących wykorzystać moc AI.</p>
<p>Sam używam Amazon Q zintegrowanego z Visual Studio Code. Przyspiesza mi to pisanie skryptów, choć czasami bywa to nieco irytujące. Jeśli masz ochotę również tego używać w swoim środowisku, podrzucam Ci oficjalną dokumentację: <a href="https://docs.aws.amazon.com/toolkit-for-vscode/latest/userguide/welcome.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AWS Toolkit dla Visual Studio Code</a>.</p>
<p>Dzięki tej integracji, możesz zwiększyć swoją produktywność i efektywność w codziennej pracy programistycznej, korzystając z zaawansowanych funkcji AI bezpośrednio w Visual Studio Code.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Piotr Kmita</name>
            <uri>https://github.com/timon2013/</uri>
        </author>
        <category label="amazon q" term="amazon q"/>
        <category label="amazon" term="amazon"/>
        <category label="visual studio code" term="visual studio code"/>
        <category label="ai" term="ai"/>
        <category label="gen ai" term="gen ai"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Witaj]]></title>
        <id>https://piotrkmita.cloud/blog/welcome</id>
        <link href="https://piotrkmita.cloud/blog/welcome"/>
        <updated>2024-05-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Witaj na mojej stronie! To pierwszy wpis na tym blogu, i mam nadzieję, że nie ostatni :)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Witaj na mojej stronie! To pierwszy wpis na tym blogu, i mam nadzieję, że nie ostatni :)</p>
<p>Zdecydowałem się stworzyć prostą stronę, którą będę mógł utrzymać i zarządzać bez większego nakładu czasu. Wcześniej korzystałem głównie z systemu Wordpress, ale tym razem postawiłem na rozwiązanie Docusaurus.io. Pozwala mi to na integrację ze środowiskiem Github oraz na pisanie postów za pomocą Markdown.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Piotr Kmita</name>
            <uri>https://github.com/timon2013/</uri>
        </author>
        <category label="welcome" term="welcome"/>
        <category label="hello" term="hello"/>
        <category label="site" term="site"/>
        <category label="blog" term="blog"/>
    </entry>
</feed>